目睹雙親爭執互毆 安徽男勸架持刀刺死父親

目睹雙親爭執互毆 安徽男勸架持刀刺死父親

安徽合肥市20歲男子小強去年在家中目睹雙親互毆，一度嘗試拉開父親不果後，竟拿起一把尖刀刺向對方，因而背上弒父惡名。合肥市中級法院前日開庭審理案件，小強在庭審現場表示非常後悔，強調當時「就是想讓父親痛一下，放開母親」，沒想到把父親刺死了。

案情透露，家住合肥肥西縣上派鎮的小強，為一家網絡科技公司的員工，與家人同住在當地一個屋苑。去年11月6日晚上10時許，小強雙親在家中為招待朋友的事宜發生爭吵，兩人先是口角繼而互毆。小強先用胳膊勒住父親的頸部，試圖拉開對方不果後，拿出一把刀朝刺向其腰部。父親送院經搶救後不治，翌日小強被傳喚到案。

合肥市中院前日中午開庭審理案件，小強當庭認罪，他辯稱當時「就是想讓父親痛一下，放開母親」，事後感到後悔不已。小強的辯護律師亦在庭上提交幾份文件，強調小強平時表現良好，而他的母親更曾遭受家暴。律師又指，小強為制止父母打架才錯誤造成悲劇，而小強的父親本身也有過錯。

另家屬認為肥西縣某醫院，在救治小強的父親過程中存在診療過錯，相關部門為此組織醫療專家進行調查、聽證，最終專家認為該院的確存在醫療過錯，需承擔四成的責任。雙方達成民事調解，醫院賠償了家屬部分損失。此案未有當庭宣判。

肥西老母雞